[足球魚腩國] 去聖馬力諾參觀主場 (錄播半live)

第一次連登開post, 唔鐘意嘅唔好屌太大力

半live嘅原因係電話卡收得好差，依家都係坐喺hostel先有stable network而且都係用意粉嘅電話網

我見好似都唔算多人去呢個地方，就隨便寫吓介紹吓

其實今次嘅旅程唔係專登去聖馬力諾，不過有睇波嘅人都知聖馬力諾貴為國際魚腩（FIFA ranking包尾左唔知幾多年），場場都俾人大炒，入到波已經全國放假，唔知廚師定文員仔打緊國家隊正選，真係隨時喺街行過一個後生仔都有可能係國家隊成員
吓吓話人魚腩都唔太好，因為人地梯隊其實唔失禮，對於一個只有~33,000人口嘅國家嚟講，算係咁

我今次就因為想睇祖雲達斯，又辭左工冇耐，決定起行去意大利一個月搵保方揸佢jerjer因為保方年屆39，再唔去真係唔會睇到佢現場，所以窮都要去，破產都要睇佢歐聯，否則終身抱憾

相信好多人都唔知聖馬力諾喺邊，甚至聽都未聽過
有聽過嘅可能係有睇賽車F1？又或者有睇開波而認識？又或者你本身好鐘意毒在房中瘋狂睇世界地圖？

點都好啦，簡介少少
呢個國家係全球第五細嘅小國，第一個係梵帝崗，其他三個不在討論之列，第五就係聖馬力諾
山城一個，由公元301年已經獨立左出嚟，係民主共和國之中歷史最悠久嘅一個，國家總面積61.2平方公里

可能你會問我：吓？咁即係幾多個香港呀？
我會答你：0.055個左右啦，屌咁講完你都唔知幾大架啦，嗱，港島就80.4平方公里，咁San Marino咪3/4個港島多少少囉，即係北角畫條線落赤柱，北角以東嘅唔要，大概就係San Marino咁大啦
(呢啲資料都可以wiki搵到，喺seed同丁圖都係求合集，懶人包當道嘅年代又點會搵丫)

San Marino國旗

上帝視角

source:

每次同人講到去意大利包含住嘅兩個小國，啲人就問我：吓？唔係得一個咋咩？唔係得Vatican City
然後俾個咁嘅樣我

咁我唯有show張google map俾佢睇啦

佢所處位置其實係喺意大利中部，不過不論Firenze, Roma都冇車直接上去，可能中間太多山？唔知點解啦

我今朝出發嘅位置係係Firenze，我會揀搭火車去Bologna狹去Rimini，然後轉巴士上山
因為Rimini同San Marino本身都唔係咩大區，所以flixbus都冇站，乖乖地火車轉巴士上去實際
要平又好彩嘅話Firenze上去San Marino大概4.5小時 (搭regional嘅慢車班次)，我就因為唔知係咪check班次check錯左，要俾貴十歐多少少，搭左快車去Bologna

沖個涼再繼續，手機打得好慢，點解我唔帶notebook呢
希望有人睇

咁我出發點就firenze，大家出發點唔同嘅就可能其他意粉車站，隔離床位就話直接飛Bologna去Rimini轉車上，不過人地倫敦巨撚，有ryanair幫手，亞洲過去賤過地底泥
Firenze Santa Maria Novella車站，有去過Firenze過去邪塔同cinque terre嘅巴絲應該唔會陌生

買飛，直接去other打Rimini

啱啱check過原來有啲飛€13.8有交易
屌

唔係會趕唔切尾班巴士上San Marino，真係唔會買到咁貴

已經欲哭無淚
所以巴絲打記得記得check清楚火車班次

同埋意國火車記得上車前要去吸印拮窿

搵呢部綠色機隨便隊入去就得，唔拮啲意大利月台姐姐會唔俾你入閘，所以要預留時間

補返張死圖

正 留名跟進

正

巴打係自己一條友去？ 淨係去意大利同聖馬力諾？

高質貼留名

上次去意大利打算去埋 San Marino
不過條路好轉折, 最後無去

9成半時間自己一個，hostel識到人啱嘴形就一齊行
比利時第一站，落左盧森堡一轉，然後去都靈兜左個圈，攞左兩位球星簽名
之後就去馬爾他，再去西西里島，慢慢南到北行意大利，San Marino係插曲，最尾米蘭返布魯塞爾逛多幾日走人

值得去架，唔去蝕哂
今日個天清到望到克羅地亞對開海岸，手機影出嚟唔係好清就是了

見有人睇，盡力更新吓
對返張飛，睇返班次去月台

上車 隔離有鬼妹

冇鬼妹圖唔好屌我

去到Bologna

喺意大利搭火車搭regional我有個習慣，就係會去bigletteria啲機度撳多次出發點同目的地，為左睇清楚班regional嘅編號，出發時間同所需時間，先再睇水牌去月台，睇duration嘅原因係上車基本上都唔多知去到邊，車上面多數都收唔到data，以防萬一，較定鬧鐘，較早五分鐘，醒返就執野落車啱啱好

又手殘打錯code死圖
Bologna

順帶一提，呢個站月台13-18喺地底，唔記得係咪13開始，但1-11就喺地面，都唔係咁快好似地鐵咁過對面就轉到車
我就跑左分幾鐘

咁細地方都有個足球場
又冇高樓

香港

LM 繼續睇

HQ po lm

打埋呢篇訓啦，聽日仲要行山

路上風景

人地意粉啲運油車靚幾多，雖然入面唔知係咪油

天色唔錯，還可以，雖然夜晚落雨

抵達Rimini

出左站之後，前面有個bus ticket office，唔洗理佢，過對面馬路右轉，街角有間餐廳，隔離就係Burger King
再喺呢排巴七站行到尾就係上San Marino嘅站
飛上車買，盛惠€5

咁由於歐洲痾篤尿係非常之貴嘅關係，我強烈建議大家經過左3個鐘火車爆膀胱之旅後入一入Burger King痾個jer
因為係免費架

訓先，趁隔離有個大叔冇打鼻鼾
明天繼續，一有時間同網絡就更新

人地個主場坐得七千人，比起大球場嚟講真係細一截，不過球迷反應方面啦喎.....

意粉留名
第一次回覆就決定留喺呢個高汁Post啦

大球場大有咩用 一年有幾可坐得滿 係得7人欖球或者英超隊黎踢先滿

Between 留名

多謝
我應該會去參觀聖西路，雖然我唔係米蘭fans

講起呢樣我就嬲啦
因為下一站係威尼斯
全部平車飛都喺朝早7點半前開哂車
但係咁早根本冇巴士落到去

我喺度諗，不如今晚夜媽媽行路落去

仲可以夜遊人地個主場
不過要2點出發夜行

出發行山，返嚟單機update

support

留明

前一兩年係Rimini exchange表示睇到巴打個post好撚親切

你形容出rimini車站之後過對面馬路burger king我仲記得好清楚

San Marino我都有上過兩次

樓主係都靈睇祖記training?
同埋而家意大利治安比以前有冇改善到?

多謝有睇post嘅巴打，趡未訓着update吓

有時睇吓啲goeuro都會有意想不到嘅驚喜
最衰冇船搭去Venezia我聽日離開San Marino 啦

巴打咁犀利去到Rimini exchange
我唔打算停Rimini呀
行程開始趕

屌你又知嘅
入左去拎左邦路斯同巴沙利簽名
嚟緊14號去睇波圖(如無意外)

真係相認就電話相認啦
知得都應該有我電話

意大利治安唔算差
係Napoli同Catania比較差，就算係位處西西里島嘅Palermo我都覺得ok
同埋幾時都小心財物，尤其遊客區

同埋我決定唔夜媽媽走，Hostel個負責人太好人，唔忍心兩點嘈醒佢老人家check out
寧願俾貴少少火車算
得佢一個人打點，好辛苦
遲吓我會介紹埋呢間hostel，應該一個人嚟計，住呢度算最平，呢邊都係酒店多，hostel唔覺眼有

邊兩個球星？
保方馬少？
Azzurri 加Rossoneri撚留名

邦路斯巴沙利，期待嘅保方攞唔到，下星期返都靈再試

抵步一落車，屌！好撚正呀個view

佢地啲車牌，由於San Marino並唔係歐盟國家，所以格式上冇好似其他國家嘅車有個字頭，例如意粉有I，比利時有BL咁
取而代之係國徽一個，英文字一個加四位數字
因為國家人口唔多，咁嘅格式已經夠發牌俾240,000部車 (我冇計I同O)
其實個車牌都幾靚，用返白同淺藍做主色

由於我唔記得down定offline map，所以我根本連自己落完車喺邊個位都唔知，又收唔到電話，所以上嚟記得down定map
如果唔係就好似我呢條鳩頭咁盪失路

又唔洗太驚嘅，影吓相先，難得嚟到山城，反正船到橋頭自然直，最柒咪飛的

行行吓見到咁

San Marino嘅旅程完畢，我會慢慢補返呢三日兩夜嘅趣事，唔會寫遊記都爛尾
啱啱參觀完San Marino嘅主場

屌唔記得左

留名參考下次去

其實有得自己租車會方便啲，我今次係好彩，如果唔係淨靠行都幾係野，差不多完我會交代吓
今日感覺勁warm

都係因為足球先識聖馬力諾
留名支持

行到度閘，發現救星，即刻影低

不過地圖唔夠detail，只能靠佢知道自己位置，點樣落去左上角另一個市區仍然唔知，我hostel喺嗰一帶，呢個我有mark低

去到度閘，望吓右邊，有個奇怪山窿，再右少少，原來有路上centro

個山窿就係咁細，入面冇想睇我仆街嘅香港人所期待嘅ii，反而有張凳，有本簿，眼力好少少會見到本簿喺門口
下次有連登仔去可以搵吓我墨寶

btw，我其實對呢度呢認識唔深，無謂喺度班門弄斧，對呢啲古蹟教堂並唔會作詳細簡介，亦都冇去哂咁多個point
留返各位睇完下次去嘅時候親身認識

依家準備搭車去Venezia

sorry又要補圖

same here
我真係有去佢地圖家主場架

國

轉上山窿右邊個入口，向上行就入市內
centro地區係有城牆圍住，好易認
嚟到呢間野

冇心情深究，繼續上，向唔知存唔存在嘅山路捷徑或纜車進發

過左個唔記得乜名嘅piazza，左轉入去就差唔多到纜車站，到站前有呢幅大畫，似係一個古代outdoor theatre嘅東西

邊緣位置，應該向西北

小背光，手機質素有限，見諒

呢邊應該向東北

唔難發現一樣野：纜車纜，但纜車呢？
屌原來冇開
仲係數以月計，山路又搵唔到，唔通碌落去咩

咁我心諗橫掂都上左嚟，行吓先返落去，反正都係要兜

結果俾我兜左去自由廣場同政府總部
冇錯，後面嗰係的確係政總，人口先得3萬3，政府咪又係嗰二三十個，細細幢幾滴骰
如果政總俾人包圍應該除左游繩之外走唔甩，終於明點解古代皇帝被攻陷除左自殺別無他法
政總好似有參觀時間，唔知我有冇記錯
鳩up時間：人地係自由民主社會，而且半年大選一次，係唔係一人一票我就冇問，不過半年一次我冇聽錯的話就千真萬確

屌
唔記得問巴打有冇機會幫手買聖馬利諾國旗

冇啦，我走左啦

我都好唔捨得

呢個係繼花蓮之後我第二個好唔捨得走嘅地方
走嗰時眼濕濕同hostel個負責人道別
順帶一提，佢係米蘭fans，唔鐘意祖記

psg咁都搞唔掂巴塞冇心情update
明天訓醒再up

屌 黑到

巴打有機會要落下bar/pub同local一齊睇
想當年睇住贏鍠同班唔識嘅一齊慶祝
到特登喺Pisa趕返Hometown 睇
點知又係輸比疤
個陣投入到做咗半個斑馬迷